import { Meta, Story, ArgsTable } from '@storybook/addon-docs/blocks';
import { action } from '@storybook/addon-actions';
import { Button } from '@scripts/gds';
import * as Yup from 'yup';
import Checkbox from '@components/controls/Checkbox';
import CheckboxGroup from '@components/controls/CheckboxGroup';
import Form from '@components/controls/Form';
import CheckboxAnother from '.';

<Meta title="Controls / Form / CheckboxAnother" component={CheckboxAnother} />

# CheckboxAnother

Компонент `CheckboxAnother` представляет собой отдельный вид чекбокса с дополнительным полем `textarea`, внутри которого происходит кастомное поведение данного типа чекбокса.

❗️️ `CheckboxAnother` зависит от `formik`, поэтому обязательно надо оборачивать в Form.

❗️️ `value` прокинутое в качестве пропса проставится к `textarea` как `name` следовательно, не надо забыть описать его в `yup`.

<Story name="CheckboxAnother">
    <Form
        initialValues={{ checkboxAnother: [], another: '' }}
        validationSchema={Yup.object().shape({
            checkboxAnother: Yup.array().required('Обязательное поле'),
            another: Yup.string(),
        })}
        onSubmit={(values) => console.log(values)}
        style={{ width: '25vw', minWidth: '320px' }}
    >
        <Form.Field name="checkboxAnother">
            <CheckboxGroup label="Выберите вариант">
                <Checkbox value="first">Вариант 1</Checkbox>
                <Checkbox value="second">Вариант 2</Checkbox>
                <Checkbox value="third">Вариант 3</Checkbox>
                <Checkbox value="fourth">Вариант 4</Checkbox>
                <CheckboxAnother value="another">Другое: </CheckboxAnother>
            </CheckboxGroup>
        </Form.Field>
        <br />
        <Button type="submit">Submit</Button>
    </Form>
</Story>

## Props

<ArgsTable />
